\documentclass{article}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{varwidth}
\usepackage[paperwidth=60em]{geometry}

\begin{document}
Tulis soal menjadi
\[x^1y^{-1} + y^1z^{-1} + z^1x^{-1} \ge x^1 + y^1 + z^1\]

Kita bisa \textbf{homogenisasi} agar kedua memiliki derajat \(0\):
\begin{align*}
\Leftrightarrow && x^1y^{-1} + y^1z^{-1} + z^1x^{-1} &\ge (x^1 + y^1 + z^1)(abc)^{-\frac{1}{3}} \\
\Leftrightarrow && x^1y^{-1} + y^1z^{-1} + z^1x^{-1} &\ge x^{\frac{2}{3}}y^{-\frac{1}{3}}z^{-\frac{1}{3}} + x^{-\frac{1}{3}}y^{\frac{2}{3}}z^{-\frac{1}{3}} + x^{-\frac{1}{3}}y^{-\frac{1}{3}}z^{\frac{2}{3}} \\
\end{align*}

Dari sini kita melihat bahwa bentuk soal \emph{hampir mirip} dengan Muirhead, namun apabila melihat dg lebih dekat ternyata bentuknya \emph{siklis} bukan \emph{simetris}. Meskipun itu kita masih bisa mengambil inspirasi.

Kita bisa pakai yang namanya ``Weighted AM-GM'' berbunyi
\[\frac{a_1x_1 + \dots + a_nx_n}{a_1 + \dots + a_n} \ge \sqrt[a_1 + \dots + a_n]{x_1^{a_1} \cdot \hdots \cdot x_n^{a_n}}\]
untuk semua \(a_1, \dots, a_n \ge 0\)

Sesuai dengan inspirasi, kita ingin \textbf{mencari} \(a_1, \dots, a_n \ge 0\) dimana
\begin{align*}
	&&a_1 + \dots + a_n &= 1 \\
	\land &&\left(x^1y^{-1}\right)^{a_1} \cdot \left(y^1z^{-1}\right)^{a_2} \cdot \left(z^1x^{-1}\right)^{a_3} &= x^{\frac{2}{3}}y^{-\frac{1}{3}}z^{-\frac{1}{3}} \\
	\Longleftrightarrow &&x^{a_1-a_3} y^{a_2-a_1} z^{a_3-a_2} &= x^{\frac{2}{3}}y^{-\frac{1}{3}}z^{-\frac{1}{3}} \\
	\Longleftarrow && a_1 - a_3 = \frac{2}{3} \qquad a_2 - a_1 &= -\frac{1}{3} \qquad a_3 - a_2 = -\frac{1}{3}
\end{align*}

Kita ketemu
\begin{align*}
a_1 = \frac{2}{3} && a_2 = \frac{1}{3} && a_3 = 0
\end{align*}

Jadi kita bisa bantai soalnya. Perhatikan format

\[\mathbf{a_1(x^1 y^{-1}) + a_2(y^1 z^{-1}) + a_3(z^1 x^{-1}) \ge} \left(x^1y^{-1}\right)^{a_1} \cdot \left(y^1z^{-1}\right)^{a_2} \cdot \left(z^1x^{-1}\right)^{a_3} = \mathbf{x^{\frac{2}{3}}y^{-\frac{1}{3}}z^{-\frac{1}{3}}}\]

Jadi:

\begin{align*}
a_1(x^1 y^{-1}) + a_2(y^1 z^{-1}) + a_3(z^1 x^{-1}) &\ge x^{\frac{2}{3}}y^{-\frac{1}{3}}z^{-\frac{1}{3}} \\
a_3(x^1 y^{-1}) + a_1(y^1 z^{-1}) + a_2(z^1 x^{-1}) &\ge x^{-\frac{1}{3}}y^{\frac{2}{3}}z^{-\frac{1}{3}} \\
a_2(x^1 y^{-1}) + a_3(y^1 z^{-1}) + a_1(z^1 x^{-1}) &\ge x^{-\frac{1}{3}}y^{-\frac{1}{3}}z^{\frac{2}{3}} \\ \\
(a_1 + a_2 + a_3)(x^1 y^{-1} + y^1 z^{-1} + z^1 x^{-1}) &\ge x^{\frac{2}{3}}y^{-\frac{1}{3}}z^{-\frac{1}{3}} + x^{-\frac{1}{3}}y^{\frac{2}{3}}z^{-\frac{1}{3}} + x^{-\frac{1}{3}}y^{-\frac{1}{3}}z^{\frac{2}{3}} \\
x^1 y^{-1} + y^1 z^{-1} + z^1 x^{-1} &\ge x^{\frac{2}{3}}y^{-\frac{1}{3}}z^{-\frac{1}{3}} + x^{-\frac{1}{3}}y^{\frac{2}{3}}z^{-\frac{1}{3}} + x^{-\frac{1}{3}}y^{-\frac{1}{3}}z^{\frac{2}{3}} \\
\mathbf{x^1y^{-1} + y^1z^{-1} + z^1x^{-1}} &\ge \mathbf{x^1 + y^1 + z^1} \quad \Box
\end{align*}

\end{document} 